# 讨论
在PoH中，所有条目都应该通过讨论来进行添加或修改。

## 0x00 流程
本小节说明讨论的流程。
### 待讨论期（最多72小时）
在“待讨论期”中，应该由*讨论发起者*给出一个或多个“证据”，这些证据应该由*讨论发起者*证明是否真实有效。
待讨论期不应超过72小时，当*讨论发起者*暂停提交证据时，待讨论期结束。

### 讨论期（7-14天）
在“讨论期”中，所有人都可以参与讨论（可以补充证据，进行反驳或是其它有益于讨论的行为）。
在讨论期中，目标人物和证据会被放入灰名单。

### 公示期（3天）
在公示期中，暂停讨论的进行，但是所有人仍然可以对证据进行补充。

### 公示期后
请参见 [添加，删除与合并](./Item.md)


## 0x01 礼仪
人人都保持较好的礼仪，可以保证讨论的有效进行。

### 礼貌
Issues 是公共场合，所以请保持礼貌:)

不礼貌的行为包括但不限于:
- 随意谩骂他人
- 不讨论事情
- 进行八卦
- 满嘴脏话

### 方便他人
- 在引用证据时，请加上 1-2 句的中文或英文描述来对证据进行恰当合理的解释。
- 在讨论的全过程中，请使用中文或英文。

### 尊重他人立场
每个人都有自己的立场，请互相尊重各自的立场，不要大打出手。

## 0x02 名词解释
### 有效证据
是指真实有效的证据。
包括但不限于：
- 真实清晰的图片（没有经过任何修改）
- 真实且有出处的文字
- 在相当长一段时间内都有效的链接

### 没有说服力的证据
（也可称为“无说服力的证据”，”无说服力证据“）  
是指易于伪造的证据，包括但不限于：
- 录音
- 模糊不清，难以辨认的图片
- 虚假的图片

请注意：部分没有说服力的证据和有效证据配合起来，会成为有效证据。

### 具有充分说服力的证据
指能**完全**证明某人有过某种行为的证据。
一些例子：
- 某人 DDoS 时产生的流量记录（包含IP等能证明攻击者信息的数据）
- 某个盗链应用反编译后的源代码截图

请注意：一般来说，个人的言论无法成为“具有充分说服力的证据”，除非与其它具有充分说服力的证据结合。
一些例子：
- 某人说要 DDoS 某个站点
- 某人说刚刚把一个站打死了

这些例子中，没有其它具有充分说服力的证据，所以就算有这些言论的截图，这些截图也只能视为“有效证据”而不能视为“具有充分说服力”。

但是在一些情况下例外，在这些情况下，言论也可以作为具有充分说服力的证据。

（参见 [PoHWiki: 范围](./Range.md)）

-----
`version: 2017r2-testing`